本机以centOS为例：

安装依赖，一条命令行全部都可以搞定：
```shell
yum install -y gcc-c++ pcre pcre-devel zlib zlib-devel openssl openssl-devel lrzsz lrzsz-devel p7zip p7zip-devel net-tools net-tools-devel vim vim-devel libaio libaio-devel unzip zip
```
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

把Linux的idea代理软件上传到服务器（我把文件名改为ideaServer64）：
输入rz会自动弹出选择文件窗口，选择好文件之后点确认就可以了。

上传之后命令行会自动跳到下一行，但是没有任何上传完成提示，可以查看上传目录下是否有该文件：
ll


接下来 需要把它运行起来，先加一个可执行权限：
```shell
chmod +x ideaServer64
```

开始运行，输入路径加文件名加命令，我把文件上传到/usr/local/src/目录下的：
/usr/local/src/ideaServer64 -p 1027 -prolongationPeriod 999999999999

默认运行会出现运行的信息：
包括制作代理软件的作者信息，和IP端口信息，注意要记住端口号，有作用。

按Ctrl加c退出当前运行。

如果要后台运行，请使用nohup命令：
先切换到代理软件的目录下：cd /usr/local/src/
再输入：nohup ./ideaServer64 -p 1027 -prolongationPeriod 999999999999 2>&1 &
之后会有一个进程号，可以用jobs -l命令查看。

可以通过supervisor实现守护进程，自启动。命令如下：
编辑supervisord.conf文件：
vi /etc/supervisord.conf
输入i:

#添加以下内容
[program:idea-server]
command = /usr/local/src/ideaServer64 -p 1027 -u 域名（不带前缀） -prolongationPeriod 999999999 -l 127.0.0.1
autostart=true
autorestart=true
startsecs=3
按Esc按键，再输入:wq保存并关闭（:q退出，:wq保存并关闭，:q!撤销编辑，:!q强制退出）

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
如果你安装了NGINX，操作如下,如果没有安装请往下看：
接下来更改NGINX的nginx.conf配置信息：
输入：
vi /usr/local/nginx/nginx.conf
在最后一个}前加入以下代码：
```xml
	server{
		listen 80;
		#自己的域名，没有的话就是自己的公网ip，域名一定要解析到这台服务器上
		server_name 域名或者ip;
		root /home/www/;

		location / {
			#注意这里的端口一定要跟之前运行代理软件的端口一样
			proxy_pass http://127.0.0.1:1027;
			proxy_redirect off;
			proxy_set_header Host $host;
			proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;
			proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
		}
		access_log off; #access_log end
		error_log /dev/null; #error_log end
	}
```
按Esc按键，再输入:wq保存并关闭。
重启nginx：
```shell
/usr/local/nginx/nginx -s reload
```
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
如果你没有安装NGINX，操作如下：
源码编译安装，继续往下看有更简单的方式！！！（yum安装）
Nginx 一般有两个版本，分别是稳定版和开发版，您可以根据您的目的来选择这两个版本的其中一个，
下面是把 Nginx 安装到 /usr/local/nginx 目录下的详细步骤：
```shell
cd /usr/local/src
wget http://nginx.org/download/nginx-1.13.8.tar.gz
tar -zxvf nginx-1.13.8.tar.gz
cd nginx-1.13.8

./configure --sbin-path=/usr/local/nginx/nginx \
--conf-path=/usr/local/nginx/nginx.conf \
--pid-path=/usr/local/nginx/nginx.pid \
--with-http_ssl_module \
--with-pcre=/usr/local/src/pcre-8.39 \
--with-zlib=/usr/local/src/zlib-1.2.11 \
--with-openssl=/usr/local/src/openssl-1.1.0g

make
make install
```

安装成功后 /usr/local/nginx 目录下如下
fastcgi.conf            koi-win             nginx.conf.default
fastcgi.conf.default    logs                scgi_params
fastcgi_params          mime.types          scgi_params.default
fastcgi_params.default  mime.types.default  uwsgi_params
html                    nginx               uwsgi_params.default
koi-utf                 nginx.conf          win-utf


6.启动
确保系统的 80 端口没被其他程序占用，运行命令来启动Nginx：
```shell
/usr/local/nginx/nginx
```

查看占用端口：
```shell
netstat -ano|grep 80
```

如果出现：-bash: netstat: command not found
可能是CentOS 7的最小化安装少了一些工具,比如 ifconfig 及 netstat
```shell
yum install net-tools
```
-----------------------------------------------------------------------

或者用yum安装：
下载并安装nginx
```shell
yum install -y nginx
```
刚安装的Nginx不会自行启动。运行Nginx:
```shell
sudo systemctl start nginx.service
```
CentOS 7 开机启动Nginx：
```shell
sudo systemctl enable nginx.service
```
网站文件存放默认目录：
/usr/share/nginx/html
网站默认站点配置：
/etc/nginx/conf.d/default.conf
自定义Nginx站点配置文件存放目录：
/etc/nginx/conf.d/
Nginx全局配置：
/etc/nginx/nginx.conf

#config: /etc/nginx/nginx.conf 安装目录
#config: /etc/sysconfig/nginx
#pidfile: /var/run/nginx.pid
#log日志文件在var/log/nginx


项目文件存放在/usr/share/nginx/html/

启动直接输入nginx

关闭nginx进程,强制停止Nginx:
```shell
pkill -9 nginx
```
其他的停止nginx 方式： 
```shell
ps -ef | grep nginx
#主进程号 >>>>从容停止Nginx 
kill -QUIT
#主进程号 >>>>快速停止Nginx 
kill -TERM
```

打开浏览器访问此机器的 IP，如果浏览器出现 Welcome to nginx! 则表示 Nginx 已经安装并运行成功。



ssh遇到port 22:No route to host问题的解决方法
把防火墙端口放开！！！


-----------------------------------------------------------------------------------------


启动Nginx出现这个错误：
nginx: [error] open() "/usr/local/var/run/nginx.pid" failed (2: No such file or directory)
解决方法：找到你的nginx.conf的文件夹目录，然后运行这个命令：
```shell
nginx -c /etc/nginx/nginx.conf
```
再重启就可以了。

Linux每个应用运行都会产生一个进程，那么我们就可以通过查看Nginx进程是否存在来判断它是否启动。
用ps -ef列出进程列表，然后通过grep过滤。
如： ps -ef | grep nginx 就可以看到Nginx进程是否存在了。

第二种方法：直接查看进程id
```shell
ps -C nginx -o pid
```
第三种方法：使用netstat命令
如果我们的Nginx运行在80端口，那么就可以通过netstat -anp | grep :80命令来判断Nginx是否启动。

第四种方法：使用lsof命令
lsof -i:80 也可以查到80端口进程是否有进程在运行。

-----------------------------------------------------------------------------------------

rpm 安装 Php7 相应的 yum源：
```shell
rpm -Uvh https://dl.fedoraproject.org/pub/epel/epel-release-latest-7.noarch.rpm
rpm -Uvh https://mirror.webtatic.com/yum/el7/webtatic-release.rpm
```
安装php7.0：
```shell
yum install -y php70w
```
安装php扩展：
```shell
yum install -y php70w-mysql.x86_64 php70w-gd.x86_64 php70w-ldap.x86_64 php70w-mbstring.x86_64 php70w-mcrypt.x86_64
yum -y install libxml2 libxml2-devel openssl openssl-devel bzip2 bzip2-devel libcurl libcurl-devel libjpeg libjpeg-devel libpng libpng-devel freetype freetype-devel gmp gmp-devel libmcrypt libmcrypt-devel readline readline-devel libxslt libxslt-devel
```
安装PHP FPM：
```shell
yum install -y php70w-fpm php70w-opcache
```
验证安装
终端命令：php -v，显示当前PHP版本

修改Nginx配置文件：
```xml
	server {
	    listen       80;
	    server_name  www.jostin.top;
	    root         /home/www;
	     
	    location / {
	        index index.php;
	        try_files $uri $uri/ /index.php?$args;
	    }
	 
	    rewrite /wp-admin$ $scheme://$host$uri/ permanent;
	 
	    location ~*^.+\.(ogg|ogv|svg|svgz|eot|otf|woff|mp4|ttf|rss|atom|jpg|jpeg|gif|png|ico|zip|tgz|gz|rar|bz2|doc|xls|exe|ppt|tar|mid|midi|wav|bmp|rtf)$ {
	                access_log off; log_not_found off; expires max;
	    }
	 
	    location ~ \.php$ {
	        try_files $uri =404;
	        fastcgi_split_path_info ^(.+\.php)(/.+)$;
	        fastcgi_pass 127.0.0.1:9000;
	        fastcgi_index index.php;
	        fastcgi_param SCRIPT_FILENAME $document_root$fastcgi_script_name;
	        include fastcgi_params;
	    }
	}
```
修改php-fpm配置文件：
php-fpm配置文件位置：（/etc/php-fpm.d/www.conf） 
指定用户和组，必须要指定root以外的：
user =www
group=www


放入测试文件：
cd nginx指定的root目录
在index.php中输入：
<?php phpinfo(); ?>

启动PHP-FPM：
systemctl start php-fpm.service
查看启动状态：
systemctl status php-fpm.service
设置开机自启动
systemctl enable php-fpm.service


报错说www 用户不存在或者无法启动：
[26-Feb-2015 15:57:38] ERROR: [pool www] cannot get uid for user 'www'
[26-Feb-2015 15:57:38] ERROR: FPM initialization failed
那我们新建www 用户组：
groupadd www
useradd -g www www

php7连接mysql测试代码：
<?php 
    $mysqli = new mysqli("localhost", "root", "123456"); 
    if(!$mysqli)  { 
        echo"database error"; 
    }else{ 
        echo"php env successful"; 
    } 
    $mysqli->close(); 
?> 


----------------------------------------------------------------------------------------------------

VPS搭建Wordpress更新/安装插件时需要输入FTP信息的解决方法:

解决方法就是利用chown语句将网站文件夹的所有者设置给服务器：

如果你是LNMP的用户，请执行下面语句：

改变目录的组和用户
chown nginx.nginx 文件夹名

修改目录下所有文件所属
chown -R www 网站目录
这样，你的Wordpress在更新或安装东东的时候就不会再提示你填入什么FTP信息了~

文件夹授权（7权限-读写执行）
chmod -R 777 文件夹名
参数 -R 表示递归，文件夹名及其之内的所有文件夹、文件都被改变了权限。


------------------------------------------------------------------------------------------------------

```xml
http{

    gzip on;
    client_max_body_size 50m; #缓冲区代理缓冲用户端请求的最大字节数,可以理解为保存到本地再传给用户
    client_body_buffer_size 256k;
    client_header_timeout 3m;
    client_body_timeout 3m;
    send_timeout 3m;
    proxy_connect_timeout 300s; #nginx跟后端服务器连接超时时间(代理连接超时)
    proxy_read_timeout 300s; #连接成功后，后端服务器响应时间(代理接收超时)
    proxy_send_timeout 300s;
    proxy_buffer_size 64k; #设置代理服务器（nginx）保存用户头信息的缓冲区大小
    proxy_buffers 4 32k; #proxy_buffers缓冲区，网页平均在32k以下的话，这样设置
    proxy_busy_buffers_size 64k; #高负荷下缓冲大小（proxy_buffers*2）
    proxy_temp_file_write_size 64k; #设定缓存文件夹大小，大于这个值，将从upstream服务器传递请求，而不缓冲到磁盘
    proxy_ignore_client_abort on; #不允许代理端主动关闭连接
    
    
 }
```
NGINX用ip代理其他NGINX服务器
```xml
	upstream zml{#如果想对后端机器做负载均衡
	#被代理IP
            server 193.112.13.35:8085;
        }

	server {
	    listen       80;
	    #域名
	    server_name  0tip.top www.0tip.top;
	    
            location / {
            	proxy_pass http://193.112.13.35:8085;#如果负载均衡就填upstream的名称
                proxy_redirect off;
                proxy_set_header Host $host;
                proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr;
                proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
	        
            }

	}
```
	
proxy_set_header Host $host:$proxy_port;服务器名可以和后端服务器的端口一起传送：
$host代表转发服务器，$host就是nginx代理服务器。
$proxy_port代表转发服务器请求后端服务器的端口，也就是80，将请求的报文首部重新封装，将proxy_host封装为请求的host
proxy_set_header X-Real-IP $remote_addr:
将$remote_addr的值放进变量X-Real-IP中，此变量名可变，$remote_addr的值为客户端的ip
1、proxy_set_header X-Forwarded-For $remote_addr;
后端服务器成功的显示了真实客户端的ip.
2、proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;

1和2在只有一个代理服务器的转发的情况下，两者的效果貌似差不多，都可以真实的显示出客户端原始ip
但是区别在于：
$proxy_add_x_forwarded_for变量包含客户端请求头中的"X-Forwarded-For"，与$remote_addr两部分，他们之间用逗号分开。
举个例子，有一个web应用，在它之前通过了两个nginx转发，www.linuxidc.com 即用户访问该web通过两台nginx。
在第一台nginx中,使用
proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;
现在的$proxy_add_x_forwarded_for变量的"X-Forwarded-For"部分是空的，所以只有$remote_addr，而$remote_addr的值是用户的ip，于是赋值以后，X-Forwarded-For变量的值就是用户的真实的ip地址了。
到了第二台nginx，使用
proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for;

现在的$proxy_add_x_forwarded_for变量，X-Forwarded-For部分包含的是用户的真实ip，$remote_addr部分的值是上一台nginx的ip地址，于是通过这个赋值以后现在的X-Forwarded-For的值就变成了“用户的真实ip，第一台nginx的ip”，这样就清楚了吧。

--------------------------------------------------------
```xml
	server {
	    listen       80;
	    #公网IP,可以在ip后面加端口，要与listen端口号一致
	    server_name  公网IP;
	    #网站项目地址
	    root         /home/www/jostin/;

	    location / {
	        index index.php index.html;
	    }
	}
```
